{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Herr Pr\u00e4sident!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=1.0,4.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=4.2,18.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Werte G\u00e4ste!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=18.36,20.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch ich m\u00f6chte gleich zu Beginn auf den Punkt eingehen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=20.16,24.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u00fcber den gerade hier im Haus diskutiert wurde."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=24.6,26.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir sind uns alle einig:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=26.88,27.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Vorgehen der T\u00fcrken in Nordsyrien ist v\u00f6lkerrechtswidrig."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=27.48,35.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das gesamte Haus teilt diese Auffassung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=35.36,38.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "zumindest nach den Aussagen der Kollegen Schmid und Frei sowie der Aussagen vonseiten der AfD,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=38.36,44.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der Linken und der Gr\u00fcnen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=44.04,47.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Fraktion der FDP teilt diese Auffassung auch."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=47.0,49.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Damit geben 100\u00a0Prozent der Mitglieder des Bundestages der Regierung den Auftrag,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=49.24,55.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u00fcber das v\u00f6lkerrechtswidrige Vorgehen der T\u00fcrkei in Nordsyrien nachzudenken."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=55.84,62.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die milit\u00e4rische Offensive der T\u00fcrkei in Nordsyrien l\u00e4uft seit dem 20.\u00a0Januar unter dem euphemistischen Namen \u201eOlivenzweig\u201c."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=62.28,71.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Bei diesem Namen denkt man an Frieden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=71.8,73.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Doch statt f\u00fcr Frieden zu sorgen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=73.16,75.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "heizt die Offensive den Konflikt in Syrien weiter an."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=75.36,78.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Beim Vorr\u00fccken der t\u00fcrkischen Truppen wurden bereits mehrere Hundert Menschen in der Zivilbev\u00f6lkerung get\u00f6tet."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=78.08,84.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Jetzt wird die Gro\u00dfstadt Afrin belagert,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=84.2,86.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und f\u00fcr die 300\u00a0000\u00a0Einwohner wird die humanit\u00e4re Lage immer bedrohlicher."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=86.24,91.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Wasser-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=91.88,91.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und Stromversorgung wurde zerst\u00f6rt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=91.4,93.24000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und die Nahrungsmittelvorr\u00e4te sind de facto aufgebraucht;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=93.24000000000001,96.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in einigen Teilen der Stadt kursieren bereits Hunger und Not."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=96.44,100.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die t\u00fcrkische Offensive f\u00fchrt zu weiteren Binnenfl\u00fcchtlingen in Syrien und destabilisiert das Land auch jenseits des Kampfgebietes."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=100.72,108.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Paradoxerweise f\u00fchrt die Offensive zu einer Schw\u00e4chung des Kampfes gegen den IS."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=108.6,113.74000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Denn Kurdenmilizen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=113.74000000000001,114.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die bisher mit uns gegen den IS gek\u00e4mpft haben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=114.08,116.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "verteidigen stattdessen jetzt das Gebiet gegen die T\u00fcrken."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=116.44,118.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Mit dem Verhalten eines verantwortungsbewussten NATO-Partners hat dies meines Erachtens erkennbar wenig zu tun."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=118.4,126.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die T\u00fcrkei hat die UNO und die NATO lediglich \u00fcber ihre Offensive informiert,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=126.52,133.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "statt sich mit ihren Partnern abzustimmen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=133.92,136.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie beruft sich dabei auf das Selbstverteidigungsrecht nach Artikel\u00a051 der UN-Charta."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=136.56,141.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber sie liefert keine stichhaltigen Beweise f\u00fcr einen Angriff,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=141.52,144.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der eine derartige Selbstverteidigung rechtfertigen w\u00fcrde."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=144.8,147.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eher kommt einem der Gedanke,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=147.84,149.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass Erdogan beginnt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=149.52,150.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "seine Tr\u00e4ume von einem neuen Osmanischen Reich in die Tat umzusetzen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=150.72,154.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Fakt ist:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=154.12,156.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die t\u00fcrkische Milit\u00e4roffensive ist v\u00f6lkerrechtswidrig,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=156.48,160.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sie ist nicht abgestimmt mit den \u00adNATO-Partnern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=160.64,162.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sie heizt den Konflikt in Syrien weiter an,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=162.44,165.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und sie st\u00e4rkt dem teuflischen IS dabei den R\u00fccken."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=165.84,170.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Daher fordert die FDP:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=170.8,171.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Erstens:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=171.44,172.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Stopp der R\u00fcstungsexporte in die T\u00fcrkei."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=172.68,174.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Entscheidung der gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Bundesregierung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=174.2,176.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die R\u00fcstungsexporte auszusetzen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=176.44,178.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "war v\u00f6llig korrekt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=178.24,179.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eine Anfrage des Kollegen Nouripour wiederum hat gezeigt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=179.32,183.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass die Umsetzung ja wohl offensichtlich \u00e4u\u00dferst mangelhaft war."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=183.92,187.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir hoffen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=187.68,188.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass die neue Regierung diesen Fehler nicht wiederholt und den Ank\u00fcndigungen endlich Taten folgen l\u00e4sst."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=188.52,193.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der Stopp der R\u00fcstungsexporte muss konsequent umgesetzt werden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=193.12,197.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Zweitens:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=197.8,199.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kritik innerhalb der NATO."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=199.52,201.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir haben ja schon l\u00e4nger Probleme mit der T\u00fcrkei innerhalb der NATO."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=201.88,205.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Denken Sie nur an die t\u00fcrkische Blockade jeglicher Kooperation mit \u00d6sterreich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=205.68,209.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "weil die \u00d6sterreicher,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-59",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=209.8,210.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und zwar zu Recht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-60",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=210.84,211.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "den Stopp der EU-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-61",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=211.0,212.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Beitrittsverhandlungen gefordert haben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-62",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=212.07999999999998,214.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Kritik der Bundesregierung an der T\u00fcrkei ist schlicht zu zur\u00fcckhaltend\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-63",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=214.4,218.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "quasi zahn-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-64",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=218.32,219.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und ergebnislos."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-65",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=219.4,221.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch zur t\u00fcrkischen Offensive in Syrien hat man im NATO-Rat viel zu kleinlaut um Zur\u00fcckhaltung und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit gebeten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-66",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=221.56,228.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber wir m\u00fcssen den NATO-Rat ja gerade dazu nutzen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-67",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=228.56,230.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um gemeinsam mit unseren europ\u00e4ischen und transatlantischen Partnern auf die T\u00fcrkei einzuwirken."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-68",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=230.16,235.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dazu geh\u00f6rt deutliche Kritik an der t\u00fcrkischen Milit\u00e4roffensive."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-69",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=235.84,239.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Drittens:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-70",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=239.68,240.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Stopp der EU-Beitrittsverhandlungen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-71",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=240.52,242.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr einen Stopp gab es bereits viele Gr\u00fcnde,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-72",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=242.92,244.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auch vor der Offensive in Syrien."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-73",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=244.2,246.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Insbesondere seit dem gescheiterten Putschversuch vom Juli\u00a02016 wandelt sich die T\u00fcrkei schrittweise in einen autorit\u00e4ren Staat."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-74",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=246.12,254.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es gibt andauernd Verst\u00f6\u00dfe gegen Rechtsstaatlichkeit,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-75",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=254.72,256.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Presse-,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-76",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=256.32,257.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Meinungs-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-77",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=257.16,258.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und Versammlungsfreiheit."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-78",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=258.92,260.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es erfolgen willk\u00fcrliche Verhaftungen von angeblichen Unterst\u00fctzern des Putsches und angeblichen Unterst\u00fctzern des Terrorismus."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-79",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=260.72,267.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Zehntausende Menschen sind der Willk\u00fcr von Pr\u00e4sident Erdogan und seiner Regierung ausgeliefert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-80",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=267.6,271.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u00dcber 100\u00a0000\u00a0Staatsbedienstete wurden wegen haneb\u00fcchener Vorw\u00fcrfe aus dem Dienst entlassen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-81",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=271.12,276.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der \u00dcbergang von einer Demokratie zu einer Autokratie ist in vollem Gange."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-82",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=276.36,280.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "So jemand hat in der EU\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-83",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=280.44,282.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "so leid es mir tut\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-84",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=282.32,283.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "nichts verloren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-85",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=283.4,285.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kommen Sie bitte zu Ihrem letzten Satz,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-86",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=285.04,287.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herr Kollege."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-87",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=287.64,287.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nun mein letzter Satz."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-88",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=287.36,289.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das beinhaltet f\u00fcr die FDP\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-89",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=289.92,291.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das ist etwas Neues,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-90",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=291.08,292.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auch in diesem Hause\u00a0\u2013:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-91",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=292.96,293.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "keine Erweiterung der Zollunion und keine Visafreiheit."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-92",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=293.96,297.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr uns sind gute wirtschaftliche Beziehungen nicht alles."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-93",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=297.24,300.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir m\u00fcssen die Freundschaft mit dem t\u00fcrkischen Volk von unserer Reaktion auf die Milit\u00e4roffensive der t\u00fcrkischen Regierung trennen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-94",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=300.44,305.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Und nun ist wirklich Schluss."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-95",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=305.44,307.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir m\u00fcssen Pr\u00e4sident Erdogan deutlich sagen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-96",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=307.76,310.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass die Belastungsgrenze mehr als erreicht ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-97",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=310.56,312.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herzlichen Dank,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-98",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=312.92,313.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herr Pr\u00e4sident."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-99",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=313.72,314.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herr Kollege Lechte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-100",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=314.52,315.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "es war Ihre erste Rede.\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-101",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=315.52,318.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Als N\u00e4chstes f\u00fcr die Fraktion Die Linke die Kollegin Heike H\u00e4nsel."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-102",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192009200/canvas#t=318.24,323.96",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}