{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Herr Pr\u00e4sident!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=1.0,7.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Meine Damen und Herren!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=7.68,8.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Was steckt eigentlich hinter einer Befristung?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=8.84,10.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auf der einen Seite w\u00fcnscht sich ein Arbeitgeber nat\u00fcrlich eine gewisse Flexibilit\u00e4t am Arbeitsmarkt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=10.24,15.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Er m\u00f6chte Personal kennenlernen und erproben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=15.14,18.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Er wei\u00df auch nicht immer vom ersten Tag an,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=18.8,20.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ob eine bestimmte Stelle f\u00fcr sein Unternehmen auf Dauer wirtschaftlich tragbar ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=20.16,25.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aus Sicht eines Arbeitsgebers kann eine Befristung somit \u00e4u\u00dferst sinnvoll sein,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=25.32,29.42",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und sie dient als Gegenst\u00fcck zu einem sehr starken K\u00fcndigungsschutz in Deutschland,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=29.42,34.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "den wir als AfD ausdr\u00fccklich begr\u00fc\u00dfen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=34.52,36.18",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nat\u00fcrlich w\u00fcnscht sich im Gegensatz dazu ein Arbeitnehmer m\u00f6glichst eine direkt unbefristete Anstellung und Planungssicherheit f\u00fcr sich und seine Familie."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=36.18,45.98",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir alle wissen doch um die Probleme,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=45.98,47.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die eine Befristung mit sich bringen kann:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=47.72,48.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Familienplanung wird erschwert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=48.36,51.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Arbeitnehmer sind gezwungen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=51.66,52.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in teilweise absurd kurzen Abst\u00e4nden zu planen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=52.8,55.38",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Hauskredite sind nahezu unm\u00f6glich."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=55.38,57.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Beim Kauf eines neuen Autos fangen die Probleme schon an."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=57.4,61.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber genau hier gehen sowohl der Antrag der Linken als auch die Parolen der SPD \u201eSachgrundlose Befristungen abschaffen\u201c am eigentlichen Problem vorbei."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=61.68,71.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Hauptproblem im Bereich der Befristungen sind \u00fcberhaupt nicht die sachgrundlosen Befristungen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=71.4,76.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die maximal 24\u00a0Monate,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=76.44,78.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in Zukunft vielleicht 18\u00a0Monate andauern k\u00f6nnen und die auch nur bei der Ersteinstellung erfolgen d\u00fcrfen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=78.08,83.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sondern die uns\u00e4glichen Kettenbefristungen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=83.32,86.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die auf \u00a7\u00a014 Absatz\u00a01 des Teilzeit-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=86.2,89.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und Befristungsgesetzes basieren und Befristungen mit Sachgrund sind."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=89.92,94.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Denn nur Befristungen mit Sachgrund sind bisher ohne zeitliche H\u00f6chstgrenze erlaubt und werden auch immer wieder verl\u00e4ngert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=94.8,100.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ja,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=100.56,100.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wir kennen alle die F\u00e4lle der Schullehrer,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=100.8,102.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "deren befristete Vertr\u00e4ge beispielsweise kurz vor den Sommerferien enden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=102.72,105.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir kennen den Fall einer Brieftr\u00e4gerin aus Mecklenburg-Vorpommern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=105.44,109.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die sage und schreibe 88\u2011mal einen Arbeitsvertrag mit Sachgrundbefristung erhalten hat."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=109.84,114.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Abschaffung der sachgrundlosen Befristung w\u00fcrde aber \u00fcberhaupt keine Probleme l\u00f6sen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=114.84,119.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Im Gegenteil:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=119.84,120.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "In Zukunft w\u00fcrden Arbeitgeber sehr lange dar\u00fcber nachdenken,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=120.0,123.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ob sie \u00fcberhaupt jemand Neues einstellen oder ob man die Aufgaben nicht durch Mehrarbeit der bisher Besch\u00e4ftigten abf\u00e4ngt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=123.36,129.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir w\u00fcrden also \u00dcberstunden produzieren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=129.28,132.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und wir w\u00fcrden eine Flucht in die Leiharbeit verursachen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=132.76,135.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das kann doch wirklich nicht im Sinne der Linken sein."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=135.72,137.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Debatte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=137.4,141.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Die Linke hier anst\u00f6\u00dft,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=141.07999999999998,143.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist eine reine Phantomdebatte."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=143.52,144.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Meine Damen und Herren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=144.2,145.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ihr Antrag ist \u00fcberhaupt nicht das Papier wert,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=145.96,147.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auf dem er geschrieben ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=147.68,148.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Abgeordnete der Linken,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=148.44,155.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "geben Sie sich doch bitte in Zukunft zumindest einmal M\u00fche und k\u00fcmmern sich um die echten Probleme der Besch\u00e4ftigten in Deutschland!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=155.04,161.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir als AfD m\u00f6chten pragmatisch arbeiten und die Arbeitnehmer in Deutschland sch\u00fctzen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=161.44,171.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Deshalb machen wir uns Gedanken \u00fcber eine grundlegende Reform des Teilzeit-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=171.84,174.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und Befristungsgesetzes."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=174.07999999999998,176.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Deshalb arbeiten wir an einer L\u00f6sung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=176.68,177.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um die Kettenbefristungen aus der Welt zu schaffen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=177.32,180.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und planen einen eigenen Gesetzentwurf,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=180.6,181.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der Hand und Fu\u00df hat."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=181.4,183.86",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir m\u00fcssen beispielsweise dar\u00fcber nachdenken,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=183.86,186.62",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ob wir bei Befristungen nicht generell eine zeitliche H\u00f6chstgrenze einf\u00fchren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=186.62,190.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u2013\u00a0Nicht nur f\u00fcr sachgrundlose Befristungen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=190.6,191.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es steht also nicht im Koalitionsvertrag.\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=191.28,194.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "So bleibt eine gewisse Flexibilit\u00e4t f\u00fcr Arbeitgeber erhalten,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=194.32,197.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und wir l\u00f6sen das Problem der Kettenbefristungen trotzdem effektiv und dauerhaft."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-59",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=197.4,201.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir k\u00f6nnen auch gerne dar\u00fcber diskutieren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-60",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=201.48,203.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ob beispielsweise eine h\u00f6here Zahlung der Arbeitgeber in die Arbeitslosenversicherung bei Befristungen nicht ein Anreiz f\u00fcr Unternehmen sein k\u00f6nnte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-61",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=203.04,209.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Befristungen einzud\u00e4mmen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-62",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=209.84,211.92000000000002",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ehrlich gesagt:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-63",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=211.92000000000002,212.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Obwohl ich nicht so oft wie Herr Schulz mit Macron telefoniere,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-64",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=212.8,215.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wei\u00df ich trotzdem,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-65",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=215.6,216.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass in Frankreich Arbeitnehmer mit sachgrundlos befristeten Vertr\u00e4gen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-66",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=216.12,219.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die nicht \u00fcbernommen werden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-67",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=219.2,221.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "eine Abfindungszahlung erhalten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-68",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=221.56,222.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir k\u00f6nnen gerne im Ausschuss \u00fcber die verschiedenen M\u00f6glichkeiten diskutieren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-69",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=222.36,226.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und wir k\u00f6nnen gerne konstruktiv und gemeinsam an einer L\u00f6sung arbeiten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-70",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=226.64,229.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "An die ganzen Sozialisten und Kommunisten hier im Saal:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-71",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=229.2,232.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "H\u00f6ren Sie doch bitte endlich mal mit Ihren falschen Versprechungen sowohl im Wahlkampf als auch im Parlament auf,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-72",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=232.96,238.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und h\u00f6ren Sie mit der Schelte der Privatwirtschaft auf!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-73",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=238.52,240.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die SPD fordert jetzt beispielsweise eine Obergrenze f\u00fcr sachgrundlose Befristungen von 2,5\u00a0Prozent."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-74",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=240.48,248.7",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Frau Nahles ist heute leider wieder nicht da;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-75",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=248.7,250.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "vielleicht telefoniert sie jetzt mit Macron,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-76",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=250.52,251.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "nachdem Schulz abges\u00e4gt wurde."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-77",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=251.08,253.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber ist es nicht so,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-78",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=253.72,253.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass im Sozialministerium von Frau Nahles 13,7\u00a0Prozent der Belegschaft sachgrundlos befristete Vertr\u00e4ge hatten?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-79",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=253.44,259.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u2013\u00a0Doch,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-80",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=259.36,260.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "es ist wahr.\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-81",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=260.6,260.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ist es nicht korrekt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-82",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=260.36,262.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass im \u00f6ffentlichen Dienst und insbesondere in SPD-gef\u00fchrten L\u00e4ndern die Anzahl der Befristungen weit \u00fcber dem von Ihnen geforderten Wert liegt?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-83",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=262.68,270.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nat\u00fcrlich ist es so."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-84",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=270.76,271.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie machen \u00fcberhaupt keine Politik f\u00fcr Arbeitnehmer;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-85",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=271.0,273.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie machen Klientelpolitik f\u00fcr die Gewerkschaften und machen Politik vor allem f\u00fcr die Kameras,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-86",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=273.48,277.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "meine Damen und Herren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-87",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=277.8,278.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber machen Sie sich keine Sorgen:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-88",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=278.04,283.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Genau das merken doch die Arbeitnehmer da drau\u00dfen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-89",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=283.48,286.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "unsere B\u00fcrger."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-90",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=286.88,287.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der kleine Mann hat die SPD einst gro\u00df gemacht;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-91",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=287.6,289.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber der kleine Mann tritt ihr jetzt gewaltig in den Hintern und w\u00e4hlt die AfD,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-92",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=289.96,292.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "meine Damen und Herren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-93",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=292.12,296.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Obwohl wir Ihren Antrag f\u00fcr fachlich vollkommen falsch halten,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-94",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=296.2,300.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "stimmen wir einer \u00dcberweisung an den Ausschuss gerne zu und freuen uns dort auf eine sachliche Diskussion \u00fcber die wahren Probleme der Arbeitnehmer in Deutschland."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-95",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=300.32,307.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Vielen herzlichen Dank."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-96",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=307.6,308.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "N\u00e4chster Redner ist der Abgeordnete Jens Beeck,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-97",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=308.76,319.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der ebenfalls seine erste Rede im Bundestag h\u00e4lt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-98",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191405600/canvas#t=319.84,323.96",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}