{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Herr Pr\u00e4sident!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=1.0,3.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=3.56,10.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Thema des heute vorliegenden Antrags der Fraktion Die Linke ist mir in der Tat nicht unbekannt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=10.88,15.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Forderung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=15.96,16.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das gegenw\u00e4rtige Beihilfesystem dahin gehend zu \u00e4ndern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=16.16,20.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "alternativ einen Arbeitgeberzuschuss zur gesetzlichen Krankenversicherung f\u00fcr Beamtinnen und Beamte einzuf\u00fchren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=20.64,27.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "war Gegenstand einer der letzten Reden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=27.6,30.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die im Schleswig-Holsteinischen Landtag Ende des letzten Jahres gehalten wurden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=30.84,34.1",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Vieles hat sich in dieser Zeit getan;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=34.1,38.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "einiges hat sich allerdings nicht ge\u00e4ndert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=38.44,42.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch damals schon sprachen die besseren Argumente f\u00fcr die Fortsetzung des bestehenden Beihilfesystems."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=42.6,48.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Gerne m\u00f6chte ich Ihnen erl\u00e4utern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=48.0,56.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "warum wir,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=56.6,57.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die CDU/CSU-Fraktion,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=57.76,59.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "uns gegen die vorgeschlagene \u00c4nderung des Beihilfesystems f\u00fcr Beamtinnen und Beamte aussprechen und daher den vorliegenden Antrag ablehnen werden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=59.84,69.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das bisherige System aus Besoldung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=69.84,71.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Versorgung und Beihilfe bietet Gew\u00e4hr f\u00fcr die Einhaltung der verfassungsrechtlichen Vorgaben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=71.8,79.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die eigenst\u00e4ndige beamtenrechtliche Kranken-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=79.8,83.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und Pflegef\u00fcrsorge ist versicherungsneutral im Sinne der Gleichbehandlung aller Beamtinnen und Beamten ausgestaltet."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=83.56,91.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das hei\u00dft,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=91.2,92.03999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Festsetzung der Beihilfe f\u00fcr beihilfef\u00e4hige Aufwendungen erfolgt gerade unabh\u00e4ngig davon,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=92.03999999999999,99.96000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ob man gesetzlich oder privat versichert ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=99.96000000000001,103.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrte Kolleginnen und Kollegen der Fraktion Die Linke,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=103.16,112.9",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "zwar mag Ihnen im ersten Moment eine \u00c4nderung bestehender Systeme einfach erscheinen;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=112.9,118.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "h\u00e4ufig zeigt sich jedoch erst sp\u00e4ter,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=118.44,121.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "welche Konsequenzen dies im Einzelnen nach sich ziehen kann."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=121.88,126.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ungeachtet der Frage nach einem eventuellen Bedarf und einem m\u00f6glichen Interesse sprechen insbesondere sowohl verfassungsrechtliche Bedenken als auch die damit einhergehenden Kosten gegen die von der Fraktion Die Linke vorgeschlagenen \u00c4nderungen des Beihilfesystems."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=126.32,144.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kommen wir zun\u00e4chst zum verfassungsrechtlichen Aspekt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=144.0,149.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es ist fraglich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=149.66,150.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ob der Dienstherr seiner nach Artikel\u00a033 Absatz\u00a05 des Grundgesetzes bestehenden F\u00fcrsorgepflicht nachkommt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=150.88,157.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wenn,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=157.0,158.18",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie von Ihnen vorgeschlagen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=158.18,160.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "anstelle der Regelung nach dem jetzigen Beihilfesystem die M\u00f6glichkeit bestehen soll,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=160.07999999999998,165.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass die Beihilfe durch den Arbeitgeberzuschuss abgel\u00f6st wird."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=165.04,169.38",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Denn damit w\u00fcrde die verfassungsm\u00e4\u00dfige F\u00fcrsorgepflicht g\u00e4nzlich auf ein anderes System delegiert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=169.38,177.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dies verkennen Sie in Ihrer Begr\u00fcndung des Antrags."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=177.48,181.98",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dar\u00fcber hinaus erfordert die Schutz-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=181.98,184.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und F\u00fcrsorgepflicht des Dienstherrn in gewissen F\u00e4llen ein Mehr an Leistungen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=184.2,189.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das bedeutet,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=189.2,190.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass auch f\u00fcr freiwillig gesetzlich versicherte Beamtinnen und Beamte eine Restbeihilfe immer bestehen bleiben m\u00fcsste."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=190.48,198.38",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Daraus erg\u00e4ben sich zwei parallele Systeme mit zus\u00e4tzlichen Kosten f\u00fcr den Dienstherrn."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=198.38,206.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eine Mehrbelastung des Staatshaushalts w\u00fcrde sich zudem im Hinblick darauf ergeben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=206.88,212.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass der Personenkreis neu einzustellender Beamtinnen und Beamter in der Regel in den ersten Jahren ihrer Beamtenzeit f\u00fcr die Beihilfe kaum Kosten verursacht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=212.64,223.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber daneben erg\u00e4be sich f\u00fcr das Solidarsystem der gesetzlichen Krankenversicherung das Risiko,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=223.72,229.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass haupts\u00e4chlich Beamtinnen und Beamte mit Vorerkrankungen von der vorgeschlagenen \u00c4nderung Gebrauchen machen w\u00fcrden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=229.52,236.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Doch damit nicht genug."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=236.66,236.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Au\u00dferdem w\u00fcrde Ihr Vorschlag daf\u00fcr sorgen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=236.4,239.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass mit hohen Beitragssteigerungen einiger Beamtentarife in der privaten Krankenversicherung gerechnet werden m\u00fcsste."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=239.16,248.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Besonders f\u00fcr nicht wechselberechtigte Personen in der privaten Krankenversicherung k\u00f6nnte dies enorme Mehrkosten mit sich bringen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=248.96,257.98",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Zu guter Letzt d\u00fcrfen wir neben dem Aspekt zus\u00e4tzlicher B\u00fcrokratie die Attraktivit\u00e4t des \u00f6ffentlichen Dienstes nicht g\u00e4nzlich unber\u00fccksichtigt lassen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=257.98,269.78",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dazu geh\u00f6rt neben der Besoldung und der Versorgung eben auch die Beihilfe."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=269.78,275.98",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=275.98,277.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie sehen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=277.44,279.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "welche Probleme der Antrag der Fraktion Die Linke mit sich bringt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=279.76,283.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ehrlich gesagt\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=283.14,285.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie haben es ja eben selber erw\u00e4hnt\u00a0\u2013,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=285.52,287.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie wollen einen Schritt in Richtung B\u00fcrgerversicherung machen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=287.08,292.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das lehnen wir als CDU/CSU-Bundestagsfraktion ab."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=292.6,299.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir sprechen uns f\u00fcr den Erhalt des gesamten Gesundheitswesens einschlie\u00dflich seiner beiden tragenden S\u00e4ulen aus,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-59",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=299.08,307.54",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "also f\u00fcr das Nebeneinander der gesetzlichen und der privaten Krankenversicherung."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-60",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=307.54,312.78",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Was m\u00f6gliche Reformen des Gesundheitssystems angeht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-61",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=312.78,316.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "muss immer sichergestellt sein,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-62",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=316.12,319.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass diese weder zulasten der \u00c4rzteschaft noch zulasten der gesetzlichen Krankenversicherung und erst recht nicht zulasten der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger gehen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-63",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=319.68,333.84000000000003",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ebenso d\u00fcrfen Reformen nicht zulasten des \u00f6ffentlichen Dienstes gehen;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-64",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=333.84000000000003,338.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "denn dieser bildet die Grundlage einer funktionierenden staatlichen Infrastruktur und einer verl\u00e4sslichen Daseinsvorsorge f\u00fcr die Menschen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-65",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=338.56,346.94",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich bin daher der festen \u00dcberzeugung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-66",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=346.94,349.84000000000003",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass das derzeit bestehende System nicht nur die verfassungsrechtlichen Vorgaben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-67",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=349.84000000000003,359.15999999999997",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sondern auch eine gute Versorgung der Beamtinnen und Beamten gew\u00e4hrleistet."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-68",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=359.15999999999997,375.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herzlichen Dank."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-69",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=375.24,375.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr die AfD-Fraktion spricht der Kollege J\u00f6rg Schneider."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-70",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192914300/canvas#t=375.48,377.0",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}