{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Frau Pr\u00e4sidentin!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=1.0,3.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=3.96,5.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "An keiner anderen Stelle weltweit ist die Bundeswehr aktuell so stark engagiert wie in Mali."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=5.92,15.5",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Bei MINUSMA und der Ausbildungsmission EUTM Mali sind insgesamt 1\u00a0130\u00a0Soldatinnen und Soldaten im Einsatz."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=15.5,22.34",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das ist aktuell fast ein Drittel der Soldatinnen und Soldaten in Auslandseins\u00e4tzen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=22.34,28.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die schwierigen politischen und geografischen Verh\u00e4ltnisse haben diese Mission der Vereinten Nationen von Anfang an zu einer der gef\u00e4hrlichsten in ihrer Geschichte gemacht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=28.66,37.7",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch im Ernstfall die optimale sanit\u00e4tsdienstliche Versorgung unserer Soldaten sicherzustellen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=37.7,43.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist deshalb f\u00fcr uns vorrangig."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=43.64,44.46",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "In Mali sind dazu auch Soldaten des Sanit\u00e4tsregiments\u00a02 aus Rennerod in meinem Wahlkreis im Einsatz."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=44.46,51.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Allen unseren Soldatinnen und Soldaten in Auslandseins\u00e4tzen gelten gerade in diesen Tagen unsere besondere Verbundenheit,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=51.16,59.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie wir sie erst vor kurzem wieder mit den Gelben B\u00e4ndern zum Ausdruck gebracht haben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=59.96,63.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und unser herzlicher Dank f\u00fcr ihren Einsatz."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=63.12,66.62",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wie herausfordernd die Bedingungen im Einsatzgebiet f\u00fcr Mensch und Material sind,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=66.62,70.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "hat auch der Absturz des Kampfhubschraubers Tiger im Juli dieses Jahres auf tragische Weise gezeigt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=70.44,76.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Zwei Hubschrauberpiloten der Bundeswehr kamen dabei ums Leben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=76.64,79.74",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ihren Angeh\u00f6rigen sprechen wir unser tiefes Mitgef\u00fchl aus."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=79.74,83.5",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Meine Damen und Herren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=83.5,84.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "es ist die vordringlichste Aufgabe und Verantwortung des Deutschen Bundestages,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=84.92,88.62",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "unseren Soldatinnen und Soldaten f\u00fcr derartige Eins\u00e4tze die bestm\u00f6gliche Ausr\u00fcstung zur Verf\u00fcgung zu stellen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=88.62,93.06",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dazu geh\u00f6rt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=93.06,95.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass sich k\u00fcnftige Beschaffungsvorhaben an den realen Erfahrungen einer Armee im Einsatz orientieren m\u00fcssen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=95.88,100.46000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das gilt im \u00dcbrigen auch f\u00fcr die Anforderungen an zivile Dienstleister,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=100.46000000000001,105.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "etwa wenn es darum geht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=105.72,106.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "vertraglich vereinbarte Wartungsintervalle an die im Einsatz tats\u00e4chlich zu leistenden Flugstunden anzupassen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=106.68,113.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Mit Blick auf manche Debatten zum Verteidigungshaushalt stelle ich auch mit aller Deutlichkeit fest:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=113.08,118.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wenn wir hier jeweils in namentlicher Abstimmung mit gro\u00dfer Mehrheit Eins\u00e4tze beschlie\u00dfen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=118.28,124.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "w\u00e4re es unverantwortlich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=124.52,125.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "anschlie\u00dfend in den Haushaltsberatungen unseren Soldatinnen und Soldaten die notwendigen Mittel f\u00fcr die erforderliche Ausr\u00fcstung zu verweigern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=125.36,132.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kernaufgaben von MINUSMA sind die im Zweifel auch robuste Absicherung der Einhaltung der Waffenruhe und die Umsetzung des Friedensabkommens."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=132.16,147.57999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die UN-Mission in Mali folgt aber dem richtigen Grundsatz der vernetzten Sicherheit."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=147.57999999999998,152.82",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die milit\u00e4rische Unterst\u00fctzung des Friedensprozesses muss in einen Prozess zur politischen Konfliktl\u00f6sung und den Aufbau ziviler Sicherheitsstrukturen eingebettet sein."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=152.82,161.78",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eine Schl\u00fcsselrolle spielt dabei die Schaffung einer funktionierenden Polizei."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=161.78,165.42000000000002",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "An deren Ausbildung beteiligt sich Deutschland in Mali mit insgesamt 13\u00a0Polizeibeamten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=165.42000000000002,170.38",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch die Ert\u00fcchtigung nationaler und regionaler Einsatzkr\u00e4fte stellt eine wichtige Dimension der Mission dar."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=170.38,177.9",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir unterst\u00fctzen daher nachdr\u00fccklich auch auf der morgigen Geberkonferenz in Paris die Initiative der G\u20115-Sahelstaaten,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=177.9,184.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gemeinsame Sicherheitskr\u00e4fte f\u00fcr den grenz\u00fcberschreitenden Kampf gegen Terrorismus und Kriminalit\u00e4t aufzubauen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=184.6,189.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Force conjointe du G\u00a05 Sahel."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=189.64,191.42",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Angesichts einer schwierigen Sicherheitslage nicht nur im Norden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=191.42,195.46",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sondern auch in der Mitte und im S\u00fcden des Landes bleibt die Mission MINUSMA eine besondere Herausforderung."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=195.46,201.02",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir sichern heute zun\u00e4chst die Kontinuit\u00e4t des Einsatzes f\u00fcr die n\u00e4chsten Monate."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=201.02,206.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr die Zukunft bedarf es realistischer Erwartungen f\u00fcr die M\u00f6glichkeit der Mission ebenso wie einer konsequenten Evaluierung der Wirksamkeit des Einsatzes."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=206.66,215.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das gilt dar\u00fcber hinaus auch f\u00fcr die Zielerreichung bei der politischen Konfliktl\u00f6sung und der st\u00e4rkeren \u00dcbernahme von nationaler und regionaler Verantwortung."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=215.72,225.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herzlichen Dank f\u00fcr Ihre Aufmerksamkeit."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19403700/canvas#t=225.0,232.96",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}