{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrte Frau Pr\u00e4sidentin!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=1.0,10.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=10.52,11.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir sollen heute in der Sache \u00fcber den Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten entscheiden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=11.16,18.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Jetzt soll die Diskussion dar\u00fcber nicht mehr sachlich gef\u00fchrt werden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=18.36,22.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die FDP und die AfD instrumentalisieren die heutige Debatte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=22.8,26.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um \u00fcber rechtswidrige Praxen an der deutschen Grenze zu diskutieren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=26.76,30.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir als Linke sagen ganz deutlich:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=30.92,32.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eine Zur\u00fcckweisung an der Grenze ohne ein rechtsstaatliches Verfahren ist ein Versto\u00df gegen verbindliches Recht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=32.24,39.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Jetzt m\u00f6chte ich zu der eigentlichen Debatte kommen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=39.12,44.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Heute wollen die Koalitionsfraktionen den Rechtsanspruch auf Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten auf Dauer abschaffen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=44.52,52.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Gerade einmal bis zu 1\u00a0000\u00a0Angeh\u00f6rige pro Monat sollen k\u00fcnftig zu ihrer Familie nachziehen k\u00f6nnen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=52.44,59.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber ob und wann das der Fall sein wird,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=59.8,61.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wei\u00df keiner."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=61.32,63.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das ist f\u00fcr die Betroffenen wirklich unertr\u00e4glich."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=63.6,66.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kollegin Akbulut,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=66.2,69.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "kleinen Moment."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=69.92,71.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich habe die Uhr angehalten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=71.6,74.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Gestatten Sie eine Frage oder Bemerkung der Abgeordneten von Storch?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=74.44,81.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nein,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=81.28,82.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das m\u00f6chte ich nicht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=82.88,83.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Schwer ertr\u00e4glich ist auch das parlamentarische Schnellverfahren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=83.52,87.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in dem das Ganze hier durchgezogen werden soll."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=87.32,90.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich kann Ihnen sagen:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=90.28,91.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die von dieser Regelung betroffenen Menschen k\u00f6nnen es kaum fassen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=91.32,95.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie schnell und bedenkenlos heute hier \u00fcber ihr Schicksal entschieden wird."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=95.72,100.96000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich m\u00f6chte Sie an dieser Stelle erinnern:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=100.96000000000001,102.03999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es geht hier um Menschen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=102.03999999999999,103.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Schwerstes erlebt und durchgemacht haben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=103.4,106.96000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Schon seit Jahren sind diese Menschen zwangsweise von ihren V\u00e4tern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=106.96000000000001,110.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "M\u00fcttern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=110.12,111.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kindern und Geschwistern getrennt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=111.8,113.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Koalition will diese Leidenszeit einfach um weitere Jahre verl\u00e4ngern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=113.92,118.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nehmen Sie k\u00fcnftig bitte die Worte \u201echristlich\u201c und \u201eFamilie\u201c einfach nicht mehr in den Mund."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=118.08,126.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "In der Anh\u00f6rung des Innenausschusses am vergangenen Montag haben nahezu alle Sachverst\u00e4ndigen deutliche Kritik an dem Gesetzentwurf ge\u00e4u\u00dfert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=126.52,135.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch der Bundesrat hat konkrete Einw\u00e4nde und Forderungen aufgestellt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=135.68,139.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Koalition aber peitscht hier den Gesetzentwurf ohne jede Ber\u00fccksichtigung dieser fachlichen Einw\u00e4nde im Eilverfahren durch."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=139.76,147.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nach unserer Auffassung\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=147.24,149.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das entspricht der Auffassung vieler Sachverst\u00e4ndiger,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=149.68,152.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "fachkundiger Verb\u00e4nde,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=152.76,153.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der Kirchen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=153.16,154.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "des Deutschen Instituts f\u00fcr Menschenrechte usw.\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=154.2,157.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "verst\u00f6\u00dft der Gesetzentwurf der Koalition gegen das Recht auf Familie,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=157.44,162.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie es im Grundgesetz und in der Europ\u00e4ischen Menschenrechtskonvention verankert ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=162.16,167.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch wenn sich daraus kein direktes Recht auf Einreise zur Familienzusammenf\u00fchrung ableiten l\u00e4sst:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=167.88,174.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Unter bestimmten Bedingungen gibt es eben doch eine Verpflichtung des Staates,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=174.68,178.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Familieneinheit auch hier in Deutschland zu erm\u00f6glichen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=178.07999999999998,182.1",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie nehmen eine Ungleichbehandlung der GFK-Fl\u00fcchtlinge und der subsidi\u00e4r Schutzberechtigten vor,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=182.1,189.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die sich sachlich und menschlich einfach nicht begr\u00fcnden l\u00e4sst."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=189.72,192.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Beide gelten nach nationalem und EU-Recht gleicherma\u00dfen als international Schutzberechtigte."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=192.08,198.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Beide Gruppen sind in gleicher Weise schutzbed\u00fcrftig."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=198.16,202.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das sehen Sie doch an den syrischen Fl\u00fcchtlingen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=202.72,205.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Unabh\u00e4ngig davon,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=205.6,206.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "welchen Status sie bekommen haben:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=206.52,207.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eine R\u00fcckkehr in den n\u00e4chsten Jahren ist diesen geschundenen Menschen nicht m\u00f6glich."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=207.44,212.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Deshalb fordern wir mit unserem Gesetzentwurf:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=212.88,215.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Recht auf Familienleben f\u00fcr international Schutzberechtigte muss wieder uneingeschr\u00e4nkt gelten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=215.12,221.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "In der Anh\u00f6rung der Sachverst\u00e4ndigen am Montag ist deutlich geworden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=221.64,229.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass bislang v\u00f6llig unklar ist,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=229.28,231.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wer k\u00fcnftig in welcher Reihenfolge kommen darf."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-59",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=231.44,235.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die praktische Umsetzung der Kontingentregelung droht administrativ an die Wand zu fahren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-60",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=235.44,241.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das formulierte der Leiter der Berliner Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-61",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=241.4,245.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich kann Ihnen sagen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-62",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=245.68,246.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "zu welchem Ergebnis das Ganze f\u00fchren wird:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-63",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=246.84,248.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Beh\u00f6rden werden mit der Pr\u00fcfung der Antr\u00e4ge erneut \u00fcberfordert sein."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-64",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=248.12,253.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie werden es aus b\u00fcrokratischen Gr\u00fcnden nicht schaffen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-65",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=253.84,256.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "1\u00a0000\u00a0Visa pro Monat zu erstellen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-66",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=256.44,259.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Meine Damen und Herren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-67",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=259.04,260.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das ist untragbar und auch unverantwortlich."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-68",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=260.04,268.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Mindeste w\u00e4re gewesen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-69",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=268.2,270.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dieses Gesetz in seiner Wirkung zu befristen und die Auswirkungen der Neuregelung erst einmal gr\u00fcndlich zu evaluieren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-70",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=270.76,277.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nicht einmal das haben Sie beschlossen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-71",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=277.28,279.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es ist einfach zum Fremdsch\u00e4men."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-72",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=279.24,282.62",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr uns als Linke gibt es nur eine humanit\u00e4re L\u00f6sung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-73",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=282.62,286.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die auch meine Kollegin Ulla Jelpke vergangene Woche schon angesprochen hat:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-74",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=286.24,290.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Jeder Mensch hat das Recht auf seine Familie,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-75",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=290.44,293.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und das muss auch f\u00fcr alle Fl\u00fcchtlingsgruppen gelten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-76",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=293.2,296.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Vielen Dank f\u00fcr Ihre Aufmerksamkeit."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-77",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=296.36,310.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Wort hat die Kollegin Luise Amtsberg f\u00fcr die Fraktion B\u00fcndnis\u00a090/Die Gr\u00fcnen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-78",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID194003100/canvas#t=310.32,315.0",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}