{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Herr Pr\u00e4sident!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=1.0,17.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrte Kolleginnen und Kollegen!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=17.32,43.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Als B\u00fcrgermeister habe ich mich noch vor wenigen Monaten um Fl\u00fcchtlinge in meiner Ortschaft gek\u00fcmmert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=43.56,48.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dabei waren auch viele,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=48.6,49.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die von den Barbaren des IS gefangen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=49.36,52.34",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gefoltert,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=52.34,54.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "vergewaltigt worden waren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=54.36,57.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Mit diesen Fl\u00fcchtlingen teile ich gerne mein Paradies."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=57.76,60.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dies nur als Hinweis an die \u201eAlternative S\u00fcdkurve\u201c hier im Parlament."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=60.2,64.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die kurdischen Verb\u00e4nde haben ma\u00dfgeblich dazu beigetragen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=64.4,71.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "den IS zur\u00fcckzudr\u00e4ngen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=71.44,75.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u00fcbrigens mit hohem Blutzoll und deutschen Waffen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=75.68,78.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Genau diese kurdischen Verb\u00e4nde werden nun von t\u00fcrkischen Truppen bek\u00e4mpft."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=78.28,83.5",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die T\u00fcrkei tr\u00e4gt damit v\u00f6lkerrechtswidrig den Krieg in ein Gebiet,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=83.5,87.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das vom syrischen B\u00fcrgerkrieg bisher weitgehend verschont war und in das sich viele Fl\u00fcchtlinge gerettet hatten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=87.48,94.97999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident produziert mit dem Angriff neues Elend,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=94.97999999999999,99.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "neuen Krieg,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=99.84,100.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "neue Fl\u00fcchtlinge und unterst\u00fctzt damit auch die islamistischen Kr\u00e4fte."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=100.88,105.94",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nun droht mit dem Eingreifen der syrischen Armee in Afrin eine unkalkulierbare Konfliktausdehnung."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=105.94,115.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es kann nicht sein,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=115.12,116.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass ein NATO-Partner einen Belagerungsring um Afrin zieht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=116.28,120.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um die verbleibende Bev\u00f6lkerung zu bombardieren und auszuhungern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=120.44,124.26",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Erdogan begibt sich damit fast in die N\u00e4he der Ebene des Schl\u00e4chters Assad,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=124.26,130.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der selbiges gerade in Ost-Ghuta in grausiger Weise vormacht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=130.52,135.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Und die Bundesregierung?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=135.66,137.94",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie schweigt weitgehend zu den Vorg\u00e4ngen rund um den t\u00fcrkischen Einmarsch."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=137.94,142.92000000000002",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Statt einer klaren Haltung hat sie gestern mit einem d\u00fcnnen allgemeinen Appell reagiert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=142.92000000000002,149.3",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Im Badischen nennt man das Trocheh\u00fc\u00fcler."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=149.3,153.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Au\u00dfenministerium schwurbelt gar dieser Tage von einer fluiden Lage in Nordsyrien,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=153.14,160.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um keine Haltung einzunehmen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=160.68,161.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "So geht man nicht mit Despoten um."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=161.4,164.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Gegen\u00fcber Despoten braucht man eine klare Haltung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=164.64,167.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herr Gabriel."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=167.07999999999998,168.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ganz anders ist eine junge,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=168.44,174.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wohltuend mutige Generation von Spitzenpolitikern in europ\u00e4ischen Nachbarl\u00e4ndern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=174.76,179.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "eine neue Generation,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=179.36,181.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die man sich hierzulande auch w\u00fcnscht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=181.56,183.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "So hat der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Macron die T\u00fcrkei fr\u00fchzeitig und direkt aufgefordert,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=183.52,188.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "alle Kriegshandlungen einzustellen und Hilfsg\u00fcterlieferungen nach Afrin zuzulassen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=188.16,193.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es ist schwer ertr\u00e4glich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=193.28,195.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass sich die Bundesregierung nicht im Sinne einer europ\u00e4ischen Achse diesen Worten angeschlossen hat."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=195.2,201.94",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das w\u00e4re ja genau das gewesen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=201.94,203.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "was Frau Merkel heute Morgen in der Regierungserkl\u00e4rung gefordert hat:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=203.0,210.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "eine koh\u00e4rente europ\u00e4ische Au\u00dfenpolitik."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=210.64,212.86",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Deutschland hat aus Mitteln der wirtschaftlichen Zusammenarbeit bereits 2\u00a0Milliarden Euro f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge rund um diese Region in Syrien gegeben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=212.86,221.54",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Da nun wieder neue Fluchtbewegungen erzeugt werden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=221.54,223.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist es wichtig und n\u00f6tig,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=223.0,223.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "hier weiterhin schnell und unkompliziert zu helfen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=223.44,228.78",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Bundesregierung darf sich nicht durch die Freude \u00fcber die Freiheit von Deniz Y\u00fccel den Blick auf den fragw\u00fcrdigen autokratischen Kurs der T\u00fcrkei vernebeln lassen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=228.78,237.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herr Kollege,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=237.44,238.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "vielen Dank.\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=238.07999999999998,239.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Als letzter Redner spricht in dieser Debatte zu uns der Kollege Roderich Kiesewetter von der CDU/CSU-Fraktion."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID191402400/canvas#t=239.96,249.0",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}