{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich m\u00f6chte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=1.0,2.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Herr Kollege Baumann,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=2.04,6.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auf Ihre Kurzintervention mit zwei Anmerkungen erwidern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=6.4,10.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Erstens scheint mein Verdacht eines Misstrauensvotums ins Schwarze getroffen zu haben;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=10.48,16.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sonst w\u00fcrden Sie nicht wie von der Tarantel gestochen reagieren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=16.2,19.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Zweitens bleibe ich dabei:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=19.92,21.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie haben mit keinem Wort die Zeitpl\u00e4ne des \u00c4ltestenrats f\u00fcr Ausschusssitzungen \u00e4ndern wollen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=21.16,28.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie haben hier einfach \u00fcber ein ganz anderes Thema geredet."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=28.24,32.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Deshalb war vollkommen korrekt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=32.84,33.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "was ich hier vorgetragen habe:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=33.2,35.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "In keiner einzigen der neun Sitzungen des \u00c4ltestenrats des Deutschen Bundestages hat die AfD eine \u00c4nderung der Zeitpl\u00e4ne oder der Regelung \u00fcber Zeitpl\u00e4ne f\u00fcr Ausschusssitzungen beantragt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=35.92,47.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das ist die Wahrheit."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=47.28,58.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir fahren fort mit der Debatte."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=58.88,60.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Wort hat der Abgeordnete Dr.\u00a0Matthias Bartke f\u00fcr die SPD."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID192912500/canvas#t=60.56,63.0",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}