{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Frau Pr\u00e4sidentin!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=1.0,2.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrte Damen und Herren!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=2.36,5.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Erfolge von rechten Parteien selbst bei werkt\u00e4tigen Schichten in Europa sind auch Reaktion auf mangelnde europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t und auf deutsch-imperialistische \u00dcberheblichkeit bei der Bankenrettung und vor allem bei Export\u00fcbersch\u00fcssen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=5.6,21.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "was ja immer die kongruente und reziproke Spiegelung der Schulden ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=21.84,27.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Mit der Verweigerung von Fl\u00fcchtlingskontingenten wollen jetzt einige nationalistische Regierungen zur\u00fcckkoffern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=27.56,34.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber die multiplen Krisen und die hohe Gef\u00e4hrdung des Euro versch\u00e4rfen sich weiter."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=34.2,41.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Nun hat die Kanzlerin sich endlich zur Macron-Rede ge\u00e4u\u00dfert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=41.72,45.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber das Einzige und,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=45.36,47.22",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wenn wir Herrn Lambsdorff folgen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=47.22,49.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das Wichtigste,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=49.92,50.42",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "was sie mit ungeteilter Freude \u00fcbernimmt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=50.42,53.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sind Aufr\u00fcstung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=53.28,55.94",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "EU-Milit\u00e4r und robustere Abwehr von Menschen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=55.94,58.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die auch vor deutschen Waffen fliehen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=58.44,61.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das ist nichts f\u00fcr Die Linke,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=61.52,62.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "egal ob es aus dem Mund von Macron oder aus dem von Frau Merkel kommt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=62.28,66.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ansonsten akzeptiert Frau Merkel einen europ\u00e4ischen Finanzminister,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=66.24,71.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber nur als Verarmungskommissar f\u00fcr den S\u00fcden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=71.08,73.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "w\u00e4hrend Macron zumindest in Erw\u00e4gung zieht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=73.44,77.9",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "bei wirtschaftlicher Schw\u00e4che antizyklisch gegenzusteuern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=77.9,81.58",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber dass ein europ\u00e4ischer Finanzminister jeglicher parlamentarischer Kontrolle entzogen ist,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=81.58,87.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "st\u00f6rt weder Macron noch Frau Merkel."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=87.92,91.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber es st\u00f6rt Die Linke."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=91.76,92.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Macron will ein Sonderbudget f\u00fcr konjunkturstabilisierende Investitionen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=92.92,98.96000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber nur in der Euro-Zone."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=98.96000000000001,100.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das l\u00e4uft\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=100.2,100.47999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auch das haben wir von Herrn Lambsdorff gelernt\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=100.47999999999999,103.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auf ein Kerneuropa hinaus."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=103.92,105.75999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ein Kerneuropa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=105.75999999999999,105.47999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "lieber Herr Lambsdorff,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=105.47999999999999,107.96000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "l\u00e4sst Europa zerfallen in zwei Geschwindigkeiten und sorgt f\u00fcr mehr Arbeitsmigranten dann aus Nicht-Euro-L\u00e4ndern wie Polen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=107.96000000000001,116.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ungarn und Bulgarien."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=116.6,117.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wenn Sie das alles wollen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=117.0,118.03999999999999",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "kann ich Ihnen nur sagen:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=118.03999999999999,119.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das hat mit Zusammenhalt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=119.88,120.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "mit dem Koh\u00e4sionsgedanken nichts,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=120.0,122.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber auch gar nichts zu tun."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=122.4,124.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ginge es nach Frau Merkel,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=124.68,126.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "bewegte sich das angesprochene Budget im niedrigen zweistelligen Milliardenbereich."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=126.08,130.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es w\u00e4re gebunden an sogenannte Strukturreformen\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=130.64,133.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ein h\u00fcbsches Wort f\u00fcr asoziale K\u00fcrzungsdiktate und grausame Schicksale\u00a0\u2013,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=133.12,138.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und das,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=138.96,139.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wo doch die Kommission die Investitionsl\u00fccke in der Euro-Zone bei 400\u00a0Milliarden Euro sieht."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=139.28,146.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das sind 15\u00a0Prozent weniger als vor der Krise."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=146.56,150.94",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Macrons Forderung nach \u00f6konomischer und sozialer Konvergenz bleibt vage und \u00f6ffnet einer Hartz-IV-Politik auf europ\u00e4ischer Ebene T\u00fcr und Tor."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=150.94,161.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Arbeitskraftverk\u00e4uferinnen und -verk\u00e4ufer in Deutschland m\u00fcssen sich dann auf noch sch\u00e4rfere Wettbewerbsbedingungen einstellen beim G\u00fcrtel-enger-Schnallen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=161.68,170.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Kritik von links und Gewerkschaftsseite wurde ebenso stets abgeb\u00fcgelt wie Gregor Gysis Kritik 1998 an der Euro-Einf\u00fchrung und an der Vertragsmissgeburt EU."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=170.44,183.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber alles hat sich bewahrheitet."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=183.2,186.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Heute fordert selbst Macron,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=186.04,188.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "deutsche Export\u00fcbersch\u00fcsse zur\u00fcckzufahren durch h\u00f6here L\u00f6hne."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=188.32,193.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Nachfrage ist ein Punkt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=193.52,195.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "auf den man in der Debatte deutlicher hinweisen sollte."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=195.8,198.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Was machen Sie denn,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=198.07999999999998,200.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wenn Portugal,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=200.12,201.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Spanien,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=201.2,202.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Griechenland und Italien in Notwehr eine S\u00fcdw\u00e4hrung auflegen sollten?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=202.28,208.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dann ist der Euro in den Hintern gekniffen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=208.4,211.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und der Export\u00fcberschuss ist auch im Eimer."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=211.6,213.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir brauchen jetzt 2\u00a0Prozent des BIP f\u00fcr Forschung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-59",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=213.28,216.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gegen Jugendarbeitslosigkeit,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-60",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=216.44,218.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gegen Klimawandel,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-61",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=218.36,220.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gleichen Lohn f\u00fcr gleiche Arbeit,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-62",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=220.56,222.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "nationale Sozialstandards vor der Binnenmarktfreiheit,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-63",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=222.48,226.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "einen koordinierten Mindeststeuersatz von 25\u00a0Prozent auf Gewinne von Kapitalgesellschaften und eine Quellensteuer von 25\u00a0Prozent auf abflie\u00dfende Gelder."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-64",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=226.32,236.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Steuergerechtigkeit bleibt eine Kernforderung der Linken."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-65",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=236.12,240.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir brauchen\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-66",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=240.04,242.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Frau Pr\u00e4sidentin,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-67",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=242.84,244.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das sage ich zum Abschluss\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-68",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=244.44,246.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gerade in Zeiten des durchgeknallten Tramplers im Wei\u00dfen Haus milit\u00e4rischen und wirtschaftlichen Frieden mit dem europ\u00e4ischen Russland."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-69",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=246.88,256.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Europa ist gr\u00f6\u00dfer als die EU."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-70",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=256.6,259.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Europa ist auch Russland."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-71",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=259.24,262.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Darum ist Abr\u00fcstung proeurop\u00e4isch und nicht Aufr\u00fcstung."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-72",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=262.8,266.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion hat nun der Kollege Florian Hahn das Wort."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-73",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193610500/canvas#t=266.4,281.0",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}