{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Herr Pr\u00e4sident!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=1.0,8.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrte Abgeordnete!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=8.92,10.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe B\u00fcrger in Deutschland,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=10.08,12.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die auch auf den Trib\u00fcnen anwesend sind,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=12.92,14.38",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ihr habt laut Artikel\u00a017 Grundgesetz das Grundrecht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=14.38,18.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "euch schriftlich mit Bitten oder Beschwerden an den Deutschen Bundestag zu wenden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=18.2,23.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Damit k\u00f6nnt ihr direkt Einfluss auf die Gesetzgebung nehmen und gleichzeitig den Abgeordneten und den Bundesbeh\u00f6rden auf die Finger schauen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=23.68,31.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wir als Alternative f\u00fcr Deutschland setzen uns seit unserem Bestehen im Sinne der direkten Demokratie f\u00fcr die gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche B\u00fcrgerbeteiligung ein."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=31.04,40.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Im Petitionsausschuss werden Anliegen im Gegensatz zu privaten Anbietern auch verbindlich gepr\u00fcft."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=40.0,52.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der Petitionsbericht\u00a02017 liest sich dabei wie ein AfD-Wahlprogramm,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=52.14,59.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "was zeigt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=59.76,60.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass wir als B\u00fcrgerpartei tats\u00e4chlich die Themen vertreten,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=60.8,63.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die unter den N\u00e4geln brennen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=63.2,66.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u2013\u00a0Ich kann es Ihnen erkl\u00e4ren.\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=66.96,68.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Gefordert wird insbesondere eine h\u00f6here Pr\u00e4senz der Abgeordneten im Bundestag und Volksabstimmungen auf Bundesebene."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=68.28,77.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das Letztere k\u00f6nnen die \u00fcbrigen Parteien,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=77.4,85.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "trotz der Sorge um die eigenen Mandate,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=85.76,88.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "den B\u00fcrgern und der AfD nicht ewig vorenthalten,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=88.56,91.86",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ebenso die R\u00fccknahme des NetzDG,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=91.86,94.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "den Erhalt des Bargeldes,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=94.8,96.18",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Abschaffung der Zwangsrundfunkgeb\u00fchren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=96.18,99.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "den Abbruch aller EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=99.8,102.46000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Aufhebung der Russland-Sanktionen und den Abzug der Atomwaffen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=102.46000000000001,107.66",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die AfD unterst\u00fctzt alle diese Anliegen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=107.66,109.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Anzahl an Petitionen zum Thema Asyl zeigt auch deutlich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=109.64,118.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass die Asylkrise mitnichten geschafft ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=118.92,122.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es wandten sich sogar zahlreiche Mitarbeiter des BAMF an den Ausschuss,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=122.64,126.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um ihre befristeten Arbeitsverh\u00e4ltnisse endlich zu entfristen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=126.96,129.42",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Bei 16\u00a0Mitarbeitern,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=129.42,132.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die dank Merkel,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=132.64,132.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Altmaier und Seehofer chronisch \u00fcberlastet sind,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=132.44,136.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "war das mittlerweile erfolgreich."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=136.56,138.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das ist umso sch\u00f6ner,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=138.52,139.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "weil sie aktuell als Bauernopfer f\u00fcr die wirklich Verantwortlichen herhalten m\u00fcssen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=139.64,143.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die rasante Steigerung bei den Anliegen zum Thema Gesundheit macht deutlich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=143.36,152.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie weit der demografische Wandel und dessen Folgen bereits fortgeschritten sind."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=152.88,156.92000000000002",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Viele Anliegen zur Kinder-"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=156.92000000000002,158.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und Jugendhilfe zeigen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=158.76,159.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass Abhilfe f\u00fcr die deutschen Sozialsysteme nur mit einer St\u00e4rkung der nachkommenden Generationen m\u00f6glich ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=159.16,165.54",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der Petitionsausschuss war dabei leider aufgrund der langj\u00e4hrigen Regierungsbildung,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=165.54,172.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "an der fast alle \u00fcbrigen Parteien beteiligt waren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=172.52,174.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "nicht immer handlungsf\u00e4hig."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=174.68,175.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Das muss gesagt werden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=175.04,177.9",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dabei k\u00f6nnte im Zuge der digitalen Demokratie vor allem die Plattform f\u00fcr E-Petitionen noch bekannter gemacht werden;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=177.9,184.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "denn bei 50\u00a0000\u00a0Mitzeichnern werden Anliegen \u00f6ffentlich im Deutschen Bundestag mit Vertretern der Bundesregierung angeh\u00f6rt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=184.0,192.5",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Gute Chancen darauf hat die aktuelle,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=192.5,194.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "unter \u00f6ffentlicher Beobachtung stehende \u201eGemeinsame Erkl\u00e4rung\u00a02018\u201c von Vera Lengsfeld,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=194.2,200.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Henryk M."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=200.28,201.92000000000002",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Broder und anderen deutschen Intellektuellen und Leistungstr\u00e4gern der deutschen Gesellschaft."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=201.92000000000002,206.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u2013\u00a0Sie sollten denjenigen mehr Achtung schenken,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=206.88,218.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Petitionen zu Recht im Petitionsausschuss einreichen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=218.0,222.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und hier zuh\u00f6ren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=222.36,224.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Denn diese wollen die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit an den deutschen Grenzen wiederherstellen und R\u00fcckweisungen wieder m\u00f6glich machen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=224.04,231.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wenn die Bundesregierung den Willen der Bev\u00f6lkerung nicht umsetzen will,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=231.68,237.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sollten m\u00fcndige B\u00fcrger ihr Anliegen in die eigenen H\u00e4nde nehmen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=237.14,241.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die AfD wird sie dabei immer unterst\u00fctzen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=241.08,243.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Vielen Dank."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=243.2,244.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Als N\u00e4chstes erteile ich f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion dem Kollegen Andreas Mattfeldt das Wort."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID193602700/canvas#t=244.0,252.0",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}