{
    "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700-transcript.json",
    "items": [
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Herr Pr\u00e4sident de Rugy!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-1",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=1.0,14.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sehr geehrter Bundestagspr\u00e4sident Sch\u00e4uble!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-2",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=14.44,20.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen!"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-3",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=20.88,22.82",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wenn wir uns vor Augen f\u00fchren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-4",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=22.82,24.86",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie viele Kriege Deutschland und Frankreich gegeneinander gef\u00fchrt und wie viele Menschen auf den Schlachtfeldern dieser Kriege einen grausamen Tod gefunden haben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-5",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=24.86,34.18",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wenn wir an die furchtbaren Massaker an der franz\u00f6sischen Zivilbev\u00f6lkerung w\u00e4hrend der deutschen Besatzung denken\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-6",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=34.18,43.78",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der Name Oradour steht bis heute f\u00fcr die Kriegsverbrechen der Wehrmacht und der SS an unschuldigen Zivilisten\u00a0\u2013,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-7",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=43.78,51.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wenn wir all das bedenken,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-8",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=51.14,54.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dann n\u00f6tigt es uns umso gr\u00f6\u00dferen Respekt ab,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-9",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=54.56,57.3",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass weniger als zwei Jahrzehnte nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges General de Gaulle dem deutschen Bundeskanzler Adenauer die Hand zur Vers\u00f6hnung gereicht hat."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-10",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=57.3,75.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Er hat damit das Fundament f\u00fcr ein neues Europa gelegt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-11",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=75.88,78.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ein Europa frei von Nationalismus und V\u00f6lkerhass."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-12",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=78.36,83.62",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wenn wir jetzt aus Anlass des 55.\u00a0Jahrestages des \u00c9lys\u00e9e-Vertrags mit unseren franz\u00f6sischen Kolleginnen und Kollegen gemeinsam tagen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-13",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=83.62,93.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dann m\u00fcssen wir ehrlich Bilanz ziehen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-14",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=93.64,96.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wo wir heute stehen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-15",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=96.64,97.3",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Zehn Jahre vor der Unterzeichnung des \u00c9lys\u00e9e-Vertrags hatte Thomas Mann seine jungen Zuh\u00f6rer in Hamburg beschworen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-16",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=97.3,106.5",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sie sollten nach einem \u201eeurop\u00e4ischen Deutschland\u201c,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-17",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=106.5,109.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber niemals wieder nach einem \u201edeutschen Europa\u201c streben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-18",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=109.88,112.14",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "De Gaulles gro\u00dfe Idee war ein in seiner Vielfalt und kulturellen Unterschiedlichkeit einiges Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-19",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=112.14,119.24000000000001",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ein Europa souver\u00e4ner Demokratien,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-20",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=119.24000000000001,122.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber kein Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-21",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=122.92,123.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das aus Br\u00fcssel oder gar aus Berlin regiert wird,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-22",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=123.4,126.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "kein Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-23",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=126.48,130.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in dem Parlamente entmachtet werden und Regierungen vorgeschrieben wird,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-24",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=130.08,135.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie sie ihren Arbeitsmarkt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-25",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=135.84,136.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ihre Rentensysteme oder sogar ihr Streikrecht zu gestalten haben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-26",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=136.04,141.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Mitterrand unterst\u00fctzte die W\u00e4hrungsunion,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-27",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=141.6,149.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "weil er glaubte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-28",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=149.6,150.84",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dadurch eine deutsche Dominanz in Europa verhindern zu k\u00f6nnen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-29",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=150.84,154.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dazu hat der britische Historiker Timothy Garton Ash schon 2012,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-30",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=154.32,163.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "also vor sechs Jahren,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-31",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=163.56,164.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "festgestellt\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-32",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=164.07999999999998,165.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ich zitiere\u00a0\u2013:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-33",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=165.04,166.98",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "20\u00a0Jahre nach Maastricht sehen wir,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-34",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=166.98,169.34",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass genau das Gegenteil eingetreten ist."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-35",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=169.34,173.5",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u00d6konomisch erwies sich der Euro als \u00fcberaus vorteilhaft f\u00fcr Deutschland."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-36",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=173.5,178.98",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Politisch hat die W\u00e4hrungsunion dazu gef\u00fchrt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-37",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=178.98,182.78",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass Deutschland am Steuer sitzt und Frankreich auf dem Beifahrersitz."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-38",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=182.78,188.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ein Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-39",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=188.28,190.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in dem Deutschland am Steuer sitzt und andere bestenfalls auf dem Beifahrersitz sitzen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-40",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=190.2,196.07999999999998",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist doch ein \u201edeutsches Europa\u201c,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-41",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=196.07999999999998,199.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und ein solches Europa wird keinen Bestand haben;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-42",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=199.24,202.16",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "denn es ist unseren Nachbarn nicht zumutbar."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-43",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=202.16,208.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Meine Vorredner haben viel \u00fcber die Bedeutung der deutsch-franz\u00f6sischen Freundschaft und die St\u00e4rkung Europas geredet."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-44",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=208.04,215.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber Bekenntnisse sind wohlfeil."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-45",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=215.68,217.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Solange der deutsche Mindestlohn mehr als einen Euro niedriger ist als der franz\u00f6sische,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-46",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=217.36,224.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist es kein Wunder,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-47",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=224.68,225.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass franz\u00f6sische Hersteller vom Markt gedr\u00e4ngt werden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-48",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=225.24,228.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Solange Deutschland \u00fcber Leiharbeit,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-49",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=228.32,232.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Befristungen und Werkvertr\u00e4ge die Lohnkosten in seinen Industrieunternehmen dr\u00fcckt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-50",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=232.2,238.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist es nicht erstaunlich,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-51",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=238.28,240.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass Frankreich\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-52",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=240.76,241.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wie \u00fcbrigens auch Italien\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-53",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=241.8,242.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "immer gr\u00f6\u00dfere Teile seiner Industrie verliert."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-54",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=242.36,245.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Niemand hat etwas gegen Qualit\u00e4tswettbewerb,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-55",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=245.12,248.0",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "bei dem das bessere Produkt gewinnt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-56",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=248.0,250.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber was wir seit der Agenda\u00a02010 erleben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-57",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=250.24,254.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ist ein w\u00fcster Dumpingwettbewerb zulasten der deutschen Arbeitnehmer und unserer europ\u00e4ischen Nachbarn."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-58",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=254.64,265.44",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Eine solche Politik ist Sprengstoff f\u00fcr den europ\u00e4ischen Zusammenhalt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-59",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=265.44,271.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Inzwischen gibt es in vielen L\u00e4ndern Bem\u00fchungen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-60",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=271.6,273.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Arbeitnehmerrechte \u00e4hnlich wie in Deutschland zu schleifen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-61",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=273.92,276.42",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber wie sieht ein Europa aus,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-62",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=276.42,279.88",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das auf diese Weise entsteht?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-63",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=279.88,281.02",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Es ist ein Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-64",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=281.02,282.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in dem Gro\u00dfbanken und Konzerne den Ton angeben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-65",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=282.12,285.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "w\u00e4hrend die Mittelschicht Wohlstand verliert,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-66",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=285.28,288.06",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Armut w\u00e4chst und ein Teil der jungen Generation keine Zukunft mehr hat."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-67",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=288.06,293.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wenn sich die Menschen von einem solchen Europa abwenden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-68",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=293.24,297.15999999999997",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dann sollte das niemanden erstaunen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-69",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=297.15999999999997,300.86",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Als de Gaulle 1962 seine ber\u00fchmte Rede vor deutschen Jugendlichen hielt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-70",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=300.86,305.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "da pl\u00e4dierte er f\u00fcr ein Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-71",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=305.8,307.92",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in dem die Fr\u00fcchte des wirtschaftlichen Fortschritts\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-72",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=307.92,310.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ich zitiere\u00a0\u2013"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-73",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=310.56,310.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u201enicht einigen Auserw\u00e4hlten vorbehalten bleiben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-74",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=310.32,314.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sondern f\u00fcr alle unsere Mitmenschen erschlossen werden\u201c,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-75",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=314.76,317.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "f\u00fcr ein Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-76",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=317.48,319.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in dem der Fortschritt \u201eein gemeinsames Gut wird\u201c,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-77",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=319.8,325.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "so w\u00f6rtlich de Gaulle."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-78",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=325.64,327.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Der Fortschritt als Gemeingut,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-79",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=327.6,331.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das war wirklich ein ganz anderer Geist als der der heutigen EU-Vertr\u00e4ge,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-80",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=331.96,335.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "in denen Kapitalfreiheiten ausdr\u00fccklich Vorrang vor sozialen Grundrechten haben."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-81",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=335.4,340.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Deswegen meine ich:"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-82",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=340.96,342.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wer den europ\u00e4ischen Zusammenhalt st\u00e4rken will,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-83",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=342.48,347.4",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der darf den sozialen Zusammenhalt in den europ\u00e4ischen L\u00e4ndern nicht zerst\u00f6ren."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-84",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=347.4,353.36",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Wer die deutsch-franz\u00f6sische Freundschaft pflegen will,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-85",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=353.36,356.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der muss den Dumpingwettlauf zwischen unseren L\u00e4ndern beenden."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-86",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=356.08,360.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Die Erh\u00f6hung des deutschen Mindestlohns wenigstens auf das franz\u00f6sische Niveau von 9,88\u00a0Euro w\u00e4re zwar in unseren Augen nicht ausreichend,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-87",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=360.04,369.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "aber es w\u00e4re doch ein erster guter Schritt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-88",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=369.28,372.28",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Oder warum vereinbaren Deutschland und Frankreich nicht einen Mindeststeuersatz f\u00fcr Konzerne von 25\u00a0Prozent"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-89",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=372.28,379.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und f\u00fchren gemeinsam eine Quellensteuer f\u00fcr Finanzfl\u00fcsse und Steueroasen ein?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-90",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=379.48,385.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "So k\u00f6nnten Sie dem Steuerdumping von Apple und Co."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-91",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=385.76,388.72",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "gemeinsam die Grundlage entziehen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-92",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=388.72,390.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Was spricht gegen eine Initiative beider L\u00e4nder,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-93",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=390.04,393.84000000000003",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "die Superreichen in Europa mit einer Verm\u00f6gensabgabe nach dem Vorbild des deutschen Lastenausgleichs zur Kasse zu bitten und so Schulden abzubauen?"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-94",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=393.84000000000003,403.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Dabei h\u00e4tten Sie ganz sicher die gro\u00dfe Mehrheit der Franzosen wie der Deutschen auf Ihrer Seite."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-95",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=403.76,410.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Bekanntlich gab es im Umfeld des \u00c9lys\u00e9e-Vertrages nicht nur Harmonie,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-96",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=410.48,415.86",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sondern auch einige Verstimmung auf franz\u00f6sischer Seite."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-97",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=415.86,419.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Grund war damals die von Deutschland einseitig vorangestellte Pr\u00e4ambel und deren transatlantische Ausrichtung."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-98",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=419.56,426.56",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-99",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=426.56,426.8",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ich denke,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-100",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=426.8,426.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sp\u00e4testens seit die Vereinigten Staaten einen Pr\u00e4sidenten haben,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-101",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=426.08,430.04",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "der in stimmungsvollen Momenten mal eben mit der Gr\u00f6\u00dfe seines Atomknopfes prahlt,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-102",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=430.04,435.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "sp\u00e4testens seitdem ist doch v\u00f6llig klar,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-103",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=435.68,437.24",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-104",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=437.24,438.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "\u00e4hnlich wie de Gaulle es damals wollte,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-105",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=438.08,440.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "seine Geschicke in die eigenen H\u00e4nde nehmen muss."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-106",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=440.12,443.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ja,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-107",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=443.32,444.6",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wir brauchen eine eigenst\u00e4ndige europ\u00e4ische Au\u00dfenpolitik."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-108",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=444.6,447.48",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber wir brauchen sie,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-109",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=447.48,451.22",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um Frieden,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-110",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=451.22,452.38",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Abr\u00fcstung und Entspannung voranzubringen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-111",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=452.38,455.32",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "und nicht,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-112",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=455.32,456.84000000000003",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "um den R\u00fcstungswettlauf noch weiter anzuheizen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-113",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=456.84000000000003,464.64",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Liebe Kolleginnen und Kollegen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-114",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=464.64,465.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "es ist ganz sicher nicht die Lehre aus den Sch\u00fctzengr\u00e4ben von Verdun,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-115",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=465.08,470.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "dass Deutschland und Frankreich sich jetzt gemeinsam daf\u00fcr starkmachen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-116",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=470.52,474.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "noch mehr Geld f\u00fcr Waffen und Kriegsger\u00e4t zu verschleudern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-117",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=474.76,477.96",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Auch Willy Brandts Ostpolitik"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-118",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=477.96,485.68",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "stand f\u00fcr eine eigenst\u00e4ndige europ\u00e4ische Au\u00dfenpolitik;"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-119",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=485.68,488.12",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Sie sollten sich vielleicht wieder einmal daran erinnern."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-120",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=488.12,491.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Aber das gro\u00dfe Symbol dieser Ostpolitik war der Kniefall von Warschau,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-121",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=491.2,497.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "nicht der Kniefall vor den R\u00fcstungskonzernen."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-122",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=497.08,501.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "Ich finde,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-123",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=501.52,502.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "hier m\u00fcssen wir wieder ankn\u00fcpfen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-124",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=502.52,504.2",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "wenn wir ein Europa der guten Nachbarschaft in einer friedlichen Welt erreichen wollen,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-125",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=504.2,509.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "ein soziales Europa,"
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-126",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=509.76,511.52",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "das der jungen Generation wieder eine Zukunft gibt."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-127",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=511.52,515.76",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr diese Ziele sollten Deutschland und Frankreich partnerschaftlich zusammenarbeiten."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-128",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=515.76,528.08",
            "type": "Annotation"
        },
        {
            "body": {
                "language": "de",
                "type": "TextualBody",
                "value": "F\u00fcr die Fraktion B\u00fcndnis\u00a090/Die Gr\u00fcnen spricht jetzt der Kollege Cem \u00d6zdemir."
            },
            "id": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/text-129",
            "motivation": "supplementing",
            "target": "https://tomcrane.github.io/bbctextav/iiif/ID19900700/canvas#t=528.08,533.72",
            "type": "Annotation"
        }
    ],
    "type": "AnnotationPage"
}